\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\usepackage[np]{numprint}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}








% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}







\renewcommand\TikzDS{%
  \clearpage
 
    \begin{tcolorbox}[userds]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{2.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}} \hfill Première
        \par{Gisors}\hfill\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}


\renewcommand\TikzDSCor[1]{%
 \clearpage
 \setKV[DS]{#1}
 \begin{tcolorbox}[userdscor]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{1.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}}  \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hspace*{5.8cm} {\large{\textbf{(Correction)}}}\hspace*{6.5cm}\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}

\begin{document}
\sffamily
\begin{Maquette}[DS]{Calculatrice=true, Date=Décembre 2023, Numero=2}%,CorrigeFin
     ~\\
         


\textbf{ Nom :}\hspace{5cm} \textbf{Prénom :}\hspace{5cm}\textbf{Classe :}\\ [3em]
\begin{exercice}
\brm{10}
Un magasin commercialise des canapés et des tables de salon.

Quand un client se présente, il achète au plus un canapé et au plus une table de salon. Une étude a montré que :

\begin{list}{\textbullet}{}
\item la probabilité pour qu'un client achète un canapé est $0,24$;;
\item la probabilité pour qu'un client achète une table de salon quand il a acheté un canapé est $0,25$;
\item la probabilité pour qu'un client achète une table de salon quand il n'achète pas de canapé est $0,1$.
\end{list}

On choisit un client au hasard parmi ceux ayant participé à l'étude. On note :

\begin{list}{\textbullet}{}
\item $C$ l'évènement \og le client achète un canapé \fg{} et $\overline{C}$ son évènement contraire;
\item $T$ l'évènement « le client achète une table de salon \fg{} et $\overline{T}$ son évènement contraire.
\end{list}

\begin{enumerate}
\item  Construire un arbre pondéré décrivant la situation.
\item Calculer la probabilité que le client achète un canapé et une table de salon.
\item Montrer que la probabilité $P(T)$ est égale à $0,136$.
\item Le client a acheté une table de salon. Quelle est la probabilité qu'il ait acheté un canapé ? (arrondir à 10$^{-3}$ près)
\item Dans ce magasin, le prix moyen d'un canapé est de \np{1000}~\euro{} et le prix moyen d'une table de salon est de 300~\euro{}.\\
	  Compléter le tableau suivant (aucune justification n'est demandée).
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{tabularx}{0.8\linewidth}{|c|*{4}{>{\centering \arraybackslash}X|}}
\hline
Somme dépensée 		& 0 &  	&  & \\\hline
Probabilité 	& 0,684	& 		& 			& \\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}
		
\end{enumerate}

\end{exercice}
\end{Maquette}
\end{document} 